O modelo seguinte permite identificar todos os atores que participam no modelo, bem como os seus grupos e especificações. Também contém as relações de dependência existentes entre os atores e os elementos que geram essas dependências.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm]{Figures/D4/dependency_model.png}
\vspace*{2mm}
\caption{Representação esquemática do \textit{strategic dependency view}.}
\label{fig:StrategicDependencyView}
\end{figure}

\section{Atores, \textit{links} e dependências}
Neste nível do modelo pode-se visualizar os 3 atores existentes:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Utilizador}, que pode ser um \textbf{jogador de vídeojogos} e/ou um \textbf{utilizador de serviços de \textit{streaming}}. Note-se que foi utilizada a persona desenvolvida anteriormente para representar um agente pertencente à(s) \textit{roles} referidas, \textbf{João Silva} (\hyperlink{section.4.6}{secção 4.6});
    \item \textbf{Plataforma}, que pode ser tanto uma \textbf{plataforma de vídeojogos} como uma \textbf{plataforma de \textit{streaming}}. Como agentes representativos dos grupos de plataformas, foram colocados a \textbf{\textit{Steam}} e a \textbf{\textit{Netflix}} respetivamente (note-se que existem mais serviços);
    \item \textbf{\textit{MeiDash}}, que corresponde à aplicação em si.
\end{itemize}

O \textbf{utilizador} possuí duas relações de dependência com o \textbf{\textit{Meidash}}, que correspondem funcionalmente à mesma tarefa, adicionar plataforma à \textit{dashboard}, para os dois tipos de plataformas diferentes.  
Finalmente, o ator \textbf{\textit{MeiDash}}, depende do ator \textbf{plataforma}, mais concretamente das \acs{API}'s existentes de cada uma das plataformas, pois estes recursos ditam o que pode ser acedido pela aplicação.